所有想講captain結局條線係由美隊2鋪起既人入黎

作為美國隊長死忠既我都要同你地講，我都好想美國隊長番去陪Peggy條線真係咁早鋪起，但你地黎黎去去都post埋d根本你估係咩都得既「證據」，話咩美國隊長2既相架入面見唔到peggy老公，屌！咁都叫證據，見唔到個老公就代表係captain？我話巴基番去同佢爭女都得架啦！

一係就post呢張圖話peggy暗示叫佢番轉頭

第一，你地知唔知咩係start over？係全盤推倒番轉頭既意思，如果只係叫佢一個人番黎，劇本唔應該用呢個term，英文文法唔通
第二，呢句對白對上一句係下圖

作為腦粉既我一早就睇番美國隊長2睇下呢段有無伏線，但我唔會咁on9只係見到其中一句似似地就拎黎做「證據」無視其他對白，而且我仲見到唔只一個半個既人斷章取義到咁

我都好想條線由果刻已經開始鋪起呀！但實情係當年美國隊長2既導演羅素兄弟都係岩岩先執導第一部MCU作品，當時Avengers系列既導演仲係一個講明好憎Captain既人，所以一直都無咩戲份，直到果位導演個女死左先唔執導，將Avengers3交去羅素兄弟手上

我諗大家要接受既事實係，當中個logic根本無咁完美，各位唔需要腦補落去了

有FF人士開始負皮
覺得我有講錯咪出黎駁我囉，要偷偷摸摸？

睇黎人類面對血淋淋既現實都係會選擇逃避，唔肯接受，反智地留下負評

同班藍屍無分別

唔夠膽回我呀？ 淨係識負評我

joss whedon同zack snyder都未識分
我就真係麻煩你收收皮先

oss whedon：我個女死左？

然後呢？又係斷章取義，將上面其他野都忽略當冇睇過呀？

出黎駁我啦喂，錯一句野，就全盤都無視呀？又斷章取義，IQ得普通水平既人都係咁架？

你咪又係咬住句start over打飛機話無可能？大家講緊嘅係劇情“有可能”咁樣鋪，畢竟導演最大，佢地一日唔出嚟解釋呢個可能性就一日都存在
隔籬post都已經討論咗peggy提到佢老公嘅時候有遲疑、佢老公嘅身份係成個mcu都冇提及過（包括Agent Carter劇集）
我睇唔到呢個“可能性”有乜野咁值得俾你全盤否定
退一萬步講，就算大家嘅分析係錯，都係作為一個fans theory娛樂下大家，至少討論呢個可能性嘅時候大家都係津津樂道
唔明點解你自稱隊長死忠但要將一個咁有趣嘅細節位同討論位踩到一文不值

嘈嘈閉，我講明我認同美隊係番左過去，但叫你地班友，唔好拎d本身就無寧兩可既所謂論證出黎腦補話係伏線
點呀，又腦補我話美隊番去係溝其他女呀？

撐樓主，人只要相信一件事，就好難接受被否定，人之常情

有無留意點解CA唔係係部時光機上面返黎 而係坐左係張長凳到
因為老左既CA一直存在緊係呢個時空
佢只係知道呢個時間點佢地會想傳送佢返黎
於是老CA就係呢個時間點出現係呢個地方搵佢地
而唔係係部時光機上面返黎

撐樓主，其實MCU係大線先比較有D連貫，細節係無咁仔細
NICK 隻眼點盲都前後矛盾
THOR 第一集已經有手套同寶石(去到第三集先話係假野）
呢D細節位因製作人員唔同，好難會有咁既鋪排。

其實你唔駛咁激動
marvel的確係有好多伏筆埋下,但同時亦有好多係後補上去
即係用之後既劇情,黎令之前既野變成伏筆

舉個例最明顯就係蜘蛛俠,話im2個細路係peter
當年有可能諗到咩? 冇可能,但講得通,而且幾得意

再極端少少,就去算ca今集冇拎起個鎚,靠tony啪手指都會贏到
但咁樣avg2果個就唔會係伏筆,所以都係靠之後既野黎呼應番,先做到個效果

仲有cm入面,cm架戰機叫復仇者,令fury整個team叫人仇耆,好明顯都係反補上去

後補上去係冇問題,好睇咪得

冇錯，老captain根本就唔係搭時光機番黎，而係直接渡過幾十年，呢一點我好認同

太難夾喇，仲要唔同導演，前一個又講明最憎美國隊長，好難寫到好伏線

你都岩，不過小弟激動既原因並唔係d伏筆好唔好睇，而係一堆人過份解讀左過去既野，仲斷章取義拎黎話當年鋪好哂，但當年根本就係做緊另一回事，好奇怪點解人會咁諗野

理性討論
如果一直有兩個Cap,時間不停Loop。
1.即係話如果我殺咗舊嗰個美國隊長，就唔會有今日嘅美國隊長，所以都唔會有Loop。
如果以上第一點正確，所以改變歷史會同時改變未來。
2.咁請問點解殺Baby thanos唔得？
請問點解殺死舊Nebula,新Nebula仲會存在？或者再邏輯上去講，殺死2014 Thanos就唔會有2018嘅Thanos殺死一半生命，即係唔會有Avenger整時光機。如果唔會有時光機，即係2014Thanos唔會死，咁到底Thanos死定唔死？

理性討論，古一講明唔會有蝴蝶效應，即係過去殺左幾多人，未來既佢地依然會生存，所以第一點唔會成立，就算2014年成個地球消失左，2019既地球依然存在

古一已經講左mcu係玩平行時空既
所以第一點唔成立 第二點都唔洗答

咁點解隊長會坐咗係海邊等佢地，因為呢個老隊長一直都知道今日會打完，其實係一個Loop，呢點你認唔認同

係，所以老隊長出現返喺原本宇宙我認為係有問題。

我認同，但呢個並唔係bug

咁如果一直有呢一個Loop,假設今日隊長返去射死冰封緊嘅隊長，呢個Loop係唔係理應會完結？

任鳩羅素兄弟點講都得

佢係平行時空生活太耐 影響落點又得
佢係平行時空自己飛返番原宇宙又得

所以任鳩佢up 基本上你還石一定係返平行宇宙
已經唔成立佢係原宇宙隱姓埋名生活個答案

唔會 古一講法去解
係會產生一個 「今日隊長返去射死冰封緊嘅隊長」既平行宇宙

我知，我都認同。所以先覺得隊長係主宇宙出現係問題。

可能你用左一條線去睇呢個世界觀，但如果我用三條線黎同你講，可能你會理解到多d

先假設有兩個平行宇宙
宇宙1 = 成個系列條線
宇宙2 = Avengers4回到過去借走無限寶石既線

以上應該唔會有人唔認同吧？但以下就係大家思想上第一個分野
宇宙1去到2019年，美國隊長離開，去左宇宙2既1970年還石兼陪Peggy，由呢一點開始，我地已經不能以一條線去睇，因為如果時空只有一條線，就即係有蝴蝶效應，同古一所講有抵觸，所以將佢睇做兩條線就合理得多，然後第二個分野就黎喇，點解宇宙1會有個老版captain出左黎？

因為其實仲有一個宇宙0，一早已經經歷哂呢堆事，宇宙0既2019年，美國隊長離開，去左宇宙1既1970年隱姓埋名，然後2019年坐係河邊

根本冇人話過我地睇緊既Avengers4係一個原汁原味宇宙，並唔係一個loop既開端

咁講巴打會唔會明多d？

就算唔係美隊2鋪起都係復2鋪起，wanda催眠佢地，ironman見到嘅幻象係啲隊友傷曬一地都係美隊盾都碎埋對應最後嘅大戰，而美隊見到佢同peggy跳舞對應佢會翻去搵佢，咁都唔係鋪好？

一樣還一樣呀大佬，我個post係叫緊人唔好腦補，唔好由美國隊長2入面求其斷章取義就諗住話當年已經鋪好左伏線

你呢一個版本係我睇過咁多留言唯一一個比較解釋到唔係Bug嘅版本不過咁樣導演有排解釋。因為照你咁講呢個係一個全部平行宇宙瘋狂Loopanyway thanks

美國隊長所做嘅一切係一個之前嘅隊長已經做過一次嘅野
每行一步，食乜野，痾乜野
理論上都係同之前個個一樣，係已成事實
就好似每一個2014年都係紐約大戰咁

我都多謝你肯聽我講，因為我睇左好多個討論post，有好多人都係唔明，畫圖既又畫得唔太清楚，以ABCD黎舉例做宇宙其實好難明，但講0同-1，口味好似相對容易接受

但我亦都相信導演會係之後某一日，用兩句說話簡單解答，然後又暗串我地諗得太複雜

cap跳唔出1%世界線

比起個啲話Cap返到過去唔算重大改變所以係原本既Timeline同原本既Cap黎講, 你呢個係真係解得通.
不過如果按你說法, 咁點解導演要花幾個篇幅去講回到過去改變唔到未來呢個理論, 姐係如果我地既MCU觀眾一直既視點唔係原汁原味既宇宙, 咁佢何必要強調呢點, 令我地覺得自己睇緊既MCU係Main timeline既 MCU?

Block左樓主呢個傻閪先

先多謝巴打，
然後對於你既問題，如果導演唔用呢幾個篇幅define好「MCU沒有蝴蝶效應」呢個設定，就會引發「殺baby thanos可改變未來」然後變成好似DC閃電俠救老母點知改到現實更離譜，所以要令劇情演變至最後大戰，就最好要先消除蝴蝶效應呢個設定

到最後擺老captain係河邊，故事反而更美妙，
anyway都係編劇需要黎，因為大家鍾意睇最後場大戰所以咁拍，咁樣編都冇咩衝突既

公道講句，應該係事後諗定。
如果唔係agent 13 洗鬼同CA 打茄輪

我都block左呢個唔肯接受自己蠢既傻閪先

大家本身都好期待Sharon Carter會有好多既戲份，點知Cvil War後完全唔見影
而家個結局擺明狗急跳牆

巴打依個解法好合理，又冇bug

多謝巴打！

真係有傻仔ff先神奇
睇美隊1駁去CM已經夠格硬黎
everything is connected my ass

睇得明既巴打，如果再遇上唔明既人，可以幫手解答下佢地，實在太多迷途小羔羊

只係覺得拍iw同endgame嘅兩位導演
睇得出度橋嗰度一定好仔細咁睇返以前咁多套戲
諗每一個場景 每一句可以點再用

-Lift內場戲
-On your left
-Cheeseburger
-最尾一段美隊傳返去同人跳舞講句野 巴奇以前講過相同句子 都係出去同人跳舞
-im啪手指段背景音樂係送核陣嗰段
-gg俠以為im攬佢其實幫佢開門 今集二話不說攬住

所以未必係一早鋪好
但佢地好細心識點玩返以前d野

佢地已經用左最好既方法去利用過去既元素去締造將來，我好認同呢一點

已完全封鎖

我都無咩興趣同無得救既蠢人做朋友

重睇啦幾時有話係假野？

返“平行宇宙”還石會將時間線整合返做一條，假設唔包thanos2014死個第二個平行宇宙，就可以解釋到美隊係原宇宙隱姓埋名

當然要有啲假設，畢竟佢地嘅時間世界觀未係好確實

重睇啦雷神3入面，海拉番左阿斯嘉去寶物庫咪一句話係假野推跌左個無限手套囉

所以最多係後補
冇可能係一早鋪定

個人係咁理解

老ca 一直都冇蒲頭，等現在嘅自己返咗去食女先上水交帶身後事（傳位）
姐係以前嘅carter其實就係同老ca結婚
（姐係大家講嘅老ca隱姓埋名）

宇宙就有兩條平行線，一條有發生infinity war, 一條thanos過左嚟死 + loki着草 （視乎美隊會唔會返去捉返佢
（甚至可以話im將佢地送返過去+洗腦

而ca返去還石嘅時侯啲小分支（兩個ca隻抽等）就會整合返做原時間線

不過前提係小事件唔會引發世界分支，類似命運石之門嘅“世界線收束”，應發生嘅事都會發生（我諗主要係無咗啲無限寶石先會令世界產生分支

呢D對白根本可以無限解讀...
除非漫畫已經有time travel結局，否則我真係唔信呢個係伏線...

終於有個理智嘅人出聲

古一邊句說話講係玩平行時空
佢話拎走粒石會分裂新嘅無石分支

我唔排除mcu 真係玩緊平行時空，但係就個故事內容同角色對白其實都真係無講過係玩平行時空

終於有理智既人陸續覆我，你睇我比負皮到

古一講過，改變過去影響唔到未來，拎走一粒無限寶石，反而會產生分支，不過佢就冇講過係咪只有拎走無限寶石先會產生分支

其實用hulk 嘅理論已經解釋咗

Ca 去還石，去咗1945年，同peggy 生活，係佢嘅未來。1945，1946去到2023年都好，都係佢嘅未來。所以佢個度點發展都好，都係ca 嘅未來。

而對於bucky falcon 佢地嚟講，1945年已經係一個過去，無論ca 返咗去做咩都好，對bucky falcon 嚟講，係過去，過去成就2023年嘅現在。但對ca 嚟講，佢穿越後既1945年係佢嘅未來嚟，只不過ca 眼中嘅未來(1945年)，唔會影響對bucky falcon 眼中嘅過去(1945年)

佢哋係生活同一個時空，同一條timeline，只不過到左2023嘅個日，佢哋嘅未來係一同發展，唔再分ca 未來, bucky 嘅過去

會產生分支 咁唔叫平行時空應該點叫

想問 ca 還完石 還原返個分支
咁個平行時空係點嚟

導演都出左黎解話係平行時空

Dr Strange入面佢第一次見到古一, 古一叫佢Open your mind個到咪有講囉... "This universe is only one of an infinite number"

咪回復返改變前既情況 令個個宇宙唔會產生壞方向既平行時空
定係我理解錯

你唔講都記唔起 唔講前面淨係針對A4都有講啦？

banner都話放返石就可以處理分支

如果假定只有無限寶石嘅存在會令世界線變動大到出現新分支，而美隊隱性埋名+美隊係過去遇到自己等等嘅事都係比較輕微，唔會出現新世界,原宇宙發生嘅大事都仍然會照常發生

個人認為咁樣嘅解釋會比較合理，始終老CA嘅出現說明佢好有可能係原宇宙同carter結婚

而樓上嘅無限loop理論個人就唔太buy, 雖然合理但係就成件事複雜過頭，古一用圖解釋時亦偏向簡單唔似有輪迴概念

見到導演個女死咗真係r曬頭

Sorry囉 撈亂左，但其餘既野我諗冇錯

如果美隊會回到過去都係本身就設定會發生既事，亦都講得通

我有以上說法係因為咁樣先冇咁抵觸又唔係估得太牽強

其實唔明果d人係咪睇得少穿越電影/動畫
依樣野都已經唔係新野黎 玩左幾十年啦wo

明白，最緊要係希望導演說法會令大家滿意！